<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Golang on luishmr0</title>
    <link>https://luishmr0.github.io/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in Golang on luishmr0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>All rights reserved - 2016</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2016 10:54:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luishmr0.github.io/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Crea tu blog gratis en Github con Hugo</title>
      <link>https://luishmr0.github.io/post/hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 10:54:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://luishmr0.github.io/post/hugo/</guid>
      <description>Hugo es un web engine muy rápido y moderno, como nos dicen en su web, y lo mejor que corre sobre go, cuanta con más de 100 temas para hacer personalizable nuestra web. Nos puede servir para hacer webs para nuestros repositorios o lo que deesemos. Para esto necesitaremos:
 Tener instalado git Tener una cuenta en Github Haber instalado y configurado go  En el ejemplo usaremos windows para desplegar nuestro sitio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crea tu RESTful API en GO</title>
      <link>https://luishmr0.github.io/post/restful-go/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:54:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://luishmr0.github.io/post/restful-go/</guid>
      <description>Veremos una RESTful API en go usando gin para las routes y gorp como ORM para MySQL Primera consulta con la tabla generada por gorp, vemos que no hay nada en la BD en users Insertamos mediante POST en el mismo users, tan solo pasando el nombre y apellido, ya que el id es autogenerado Consultamos el usuario que hemos insertado en users/id Consultamos las inserciones en mysql para asegurarnos Podemos actualizar ingresando en users/id y usamos el método PUT y actualizamos los valores deseados Podemos eliminar las inserciones tan solo con el método DELETE en users/id  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos de consumos de APIs en go</title>
      <link>https://luishmr0.github.io/post/go-consumo.api/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:54:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://luishmr0.github.io/post/go-consumo.api/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial básico de go!</title>
      <link>https://luishmr0.github.io/post/go/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 10:54:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://luishmr0.github.io/post/go/</guid>
      <description>Acá veremos algunos ejemplos básicos en go como variables, condiciones, estructuras, arreglos, ciclos, interfaces, slices
Se puede usar la web de go para probar los ejemplos básicos que pondré más adelante, aunque recomiendo instalar en tu computadora, descarga acá
Declaración de variables
package main import (&amp;quot;fmt&amp;quot; &amp;quot;strconv&amp;quot;) func main() { var nombre string var edad int edad=21 nombre=&amp;quot;Luis&amp;quot; edadstrng:=strconv.Itoa(edad) fmt.Println(nombre+&amp;quot; y su edad &amp;quot;+edadstrng) }  Las variables en go se pueden declarar y asignar al mismo tiempo de la siguiente manera := el tipo de dato se asignará automáticamente de acuerdo a lo que ingrese</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de go en Windows</title>
      <link>https://luishmr0.github.io/post/go-config/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 10:54:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://luishmr0.github.io/post/go-config/</guid>
      <description>Configuraremos las variables de entorno de go para poder usarlo en windows, configuraremos GOPATH y Path Primero tenemos que haber descargado go desde acá Después de haber instalado Go, tendremos que configurar las variables de entorno: Clic derecho en Mi PC y vamos a Opciones avanzadas del sistema y posteriormente a Variables de entorno En variables de usuario seleccionamos Path y le damos en editar Damos clic en nuevo y añadimos la ruta del bin de Go C:\Go\bin o donde hayamos instlado En variables del sistema damos en nuevo Y añadimos GOPATH y pondremos en value la carpetaa o ubicación de proyectos C:\Go\Proyectos o donde queramos hacerlo Para comprobar podemos usar go versiony para ver que las variables del sistema estén bien configuradas echo %GOPATH% posteriormente obtenemos el Hello Go</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>